美空襲敘利亞 中國網友留言盼給北京來一發 然後他就...

〔即時新聞／綜合報導〕為懲戒敘利亞總統阿塞德濫用化武屠殺平民，美國總統川普14日凌晨下令，聯手英法兩國同步對敘國發動「精準攻擊」，發射逾百枚飛彈，轟炸3處化武設施，有攝影微博分享飛彈劃破夜空的照片，不過有中國網友在底下留言：「希望給北京來一個。」立刻遭到當局逮捕，該帳號也被直接刪除。
微博「頂尖攝影觀賞」日前分享一張外媒所拍攝的美軍空襲敘利亞照片，只見大馬士革上空突然出現數枚飛彈劃破天際，照亮夜空，直襲目標，本來只是單純的分享壯觀照片，但有位帳號為「陳棟良」的中國網友在底下留言：「希望給北京來一個。」立刻被當局掌握，帶走調查。
四川警方發布聲明表示，遂寧市一名17歲的陳姓少年，在微博上發布不當言論，目前已被公安機關帶回接受調查；其他網友也發現該帳號也已遭刪除。

下世小心d

言論自由

網絡警察 洛克人

微博實名制+綁埋手機號碼 = 實捉到你

頭盔都唔戴

遲d 香港係咪都係咁

支那人冇思想自由 冇幽默感係咁上下

每個人個腦都有國安審查 見到人講左某D唔岩佢地意識既說話就即刻舉報

給北京來一發 你估美英法真係射過黎咩

十年後香港都係噉，係講就宜家講啦

洗鬼十年..

會唔會有人上門拉我

烈士

仍然有一大班on9擁護個政府

任何組織或個人在網絡空間享在自由

又一烈士

中国式言論自由

幸運係香港唔係中國出生

我覺得係 條友講「希望北京來一發」, 結果得罪左中國人, 比人舉報

如果佢講:「希望中南海來一發」「希望習近平開會時, 人民大會堂來一發」, 可能會好D, 至少中國人心入面會讚同佢